東方：文明水平跟不上 大国崛起徒虛言

百年未有之大變局下，中國正在以大國崛起的形象示人，然而這個形象不能只靠GDP、基建、軍事實力的增加來支撐，國民素質及社會文明的提升也是關鍵。中國的崛起一再引發全球恐慌情緒，被眾多西方國家視作巨大威脅，難免有文明落差的因素影響。

如何檢驗一個民族的文明程度？不少歷史文化名人早已給出答案，就是以其對待動物的態度來衡量。不堪的是，在中國內地，虐待動物行徑蔚然成風，且毫無避忌，上至接受過高等教育的大學生、研究生，下至市井攤販、鄉野村夫，無不樂於此道；下起手來更是一個比一個殘忍，一個比一個血腥，生劏活剝、水燙火燒無所不用其極，或於街市、網絡上公開展示暴行，且不乏開心圍觀者，活脫脫一個野蠻變態民族。

一個國家對待動物的態度，也是對待弱者的態度，今天可以虐貓殺狗、活取熊膽，明天就可以活取人體器官、殘害無辜。對於西方社會則更意味着，這樣的民族一旦崛起，稱霸世界，很可能會像虐待動物一樣虐待他們，四處播種殺戮和痛苦的種子，那時的世界更無和平安定可言，愈想愈令人擔心。包括中國人嗜食野味的陋習都早為西方文明社會深惡痛絕，一再拉低形象之餘，更為一些西方無賴政客攻擊中國儲足彈藥，頻頻將自身防疫不力之黑鍋甩給中國政府，可謂得不償失。

科學研究證明，虐待動物又與家暴、虐兒行為密切相關，內地虐兒事件頻生，也是社會文明落後的一個明顯標誌。中國人將孩子當作私有財產，棍棒底下出孝子、打孩子是家事等傳統教育觀念根深柢固，無形中更助長了虐兒惡行。早前有齣《刮痧》電影就形象刻畫出中西方文明的差異，展現的是美國人將孩子當作社會財富，對他們的保護十分全面及可操作。現實中的美國對於保護兒童亦早有全民共識，而在內地，眾多虐兒案不是取證困難，就是鮮有人理會，甚至內地法律連虐童罪亦沒有，文明差距決非一點點。

同樣地，內地在保護動物、消除野蠻方面亦無所作為，《動物保護法》至今仍只聞樓梯響，讓世界看不到中國確有擁抱文明的意願，結果只會帶來更多負面觀感，及對中國崛起愈發牴觸。

說白了，中國面臨的某些外憂恰恰是自己惹來的，遭到別人的歧視乃至敵視，可說與自身的不思進取不無關係，這樣的發展失誤未來或會更頻繁地轉化成內患，予人更多可乘之機。故而中國在崛起階段，應盡可能地消除及避免這樣的內患再生，努力向世界先進文明靠攏，以贏得國際社會更多的接納與尊重，同時為和平崛起創造更好的環境，順利實現中國夢。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/commentary/20200704/bkn-20200704000430414-0704_00832_001.html

東方變黃？

東方老細已犯國安法 可以舉報上中紀委

拉得

百份

發生咩事

咁你都講出既

反了

想移民

東方日報想引起讀者憎恨偉大既祖國
國安法！

我唔敢相信

真係要問下小明發生咩事

我睇緊咩

果條香港自治法好撚勁
邊個有份參與過打壓香港自由的都會強制執行一級制裁

去國安署舉報東方，佢令人對中央有惡意同憎恨

反了反了

東方編導食咗白粉？

wtf

東方上左電

哇屌 唔敢相信

百粉笠水？
發怖令人憎恨國家的言論

涉嫌煽動顛覆國家政權，罪無可恕

點先攞到一百萬？

老闆人在美國

我識嘅東方唔係咁㗎比返愛國愛黨嘅東方我呀！

以為貼舊文

以為係舊文

引起讀者對國家的仇恨

白粉拉得

me too

東方傻撚左？
我以為係post舊聞

法國佬教授呢？

食錯藥?

食左自己貨先寫野？

d狗走入學校
會俾保安就地打死

識玩緊係唔舉報東方然後舉報晒其他
再大肆向藍絲宣傳歸邊保平安

東方黎?

下 唔係舊文？

令到讀者對國家產生仇恨
記錄低

20200704

唱衰偉大中國， 要告發東方

唔係好耐之前著左草咩

你即係都係要迫人親共先滿意??

煽动香港巿民討厌中国
拉東方啦

請你留意國安法適用於全球

太子黨做野迫官

睇日期，原來真係新

今後無得再抹黑抗爭人士，突然無哂市場等死等執，即刻轉軚偽黃

屌你老母呀以為自己邊個？

14億1人1蚊點會無

哈哈哈
load左陣先明

如果自治法落實 再比人去國安舉報 佢就兩邊不是人

我係咪發緊夢

今日架車炒到法丈？

笑撚死

白粉報咩事

屌你拉得啦
咁撚樣悔肉同胞喎
話同胞即係話國家啦？
咁即係危害國家政權啦下嘩？

發生左咩事呀
邊個咁大整盎
邊個玩我東方日報account

煽動讀者對國家產生仇恨

人地九七前用民國紀年
你班九十後仲鴨緊片

其實佢好言相勸啫
講得好啱
不過据我所知
中共唔受呢套

留底準備舉報佢

個作者同編輯上咗機未

唔係話黃藍 但用對待動物做論點好似弱左啲

Youtube日本青蛙刺身睇見都反胃

報國安？

仲要係新文

痴撚咗線

班大陸仔識鬼睇繁體字咩，等執啦⋯⋯

舉報

cls

不能接受東方日報竟對国家充滿了傲慢與偏見

唔係講笑，真係心寒

Jm9 依個真係東方 我究竟有無睇錯

仲以為係old news

執得

係咪文膽登報呀

支共連東方紅都搞到變東方黃

發生咩事? 收到新風轉方向?

國安法全宇宙都管喎

D粉食哂 無貨

白粉報食咗咩藥時撐時屌 好跳下喎

曲直難分

Btw 拉得

方仗肯定係藍，但小氣私怨撚no.1

做乜鳩

咩事

// 包括中國人嗜食野味的陋習都早為西方文明社會深惡痛絕，一再拉低形象之餘，更為一些西方無賴政客攻擊中國儲足彈藥，頻頻將自身防疫不力之黑鍋甩給中國政府，可謂得不償失。//

中間都係有屌下外國

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 永久離港 和你提清MPF

呢句令到我好憎恨偉大的祖國
係咪可以報警

活脫脫一個野蠻變態民族。

大蟈崛起

五千年文化源遠流長 你話中国文明落後？
成篇文都係話中国人食野味 中国人虐兒
仲要特登用美國對小朋友啲態度嚟對比中国？
而家美國高級啲？
仲要唔署名
東方登呢篇充滿歧視同仇恨嘅文真係好過分

國你老母安法咩。連登仔賴閪醒
批評中國唔等於意圖分裂中國。

大鳴大放

舉報佢 顛覆國家

顛覆國家政權
發佈仇恨言論

食 食到傻左?

上次袁教授講完就即刻撤回

東方係咪諗住去死呀

兩邊都有追塑期, 太遲喇納粹東方

百份報吸得太多??我唔敢相信我對眼

扯貓尾，扮「香港仲有新聞自由」

重勇撚過蘋果 受左咩刺激

睇完呢篇文章憎到「中國 、中國人 、香港政府、香港警察、共產黨 、習近平 」仆街
覺得全部死有餘辜

佢痴撚左線

思覺失調？

拉

收到風要被制裁所以180度反轉

比狗搶晒啲白粉啊？

食錯白粉?

拉佢啦國安同志

認真
有冇人真係報佢上12339?

微博見

共產黨的政治真係好難睇透

我都覺有咁可能

大嗚大放

好嬲好嬲
告發佢

係社評？東方點解講真話

一啖砂糖一啖屎

反啦，反啦

國安法38條

國安法令到個個藍商食左屎呀？

難民資格證dont u know

西方日報

以為係李怡

早排有班撑國安法嘅藍絲打鳩佢地嘅記者, 方丈懷恨在心掛

製造仇恨分裂國家？

Article 38. 對外星人都適用

方丈算鳩數啦，次次把火keep 唔夠幾日

嘩⋯⋯⋯東方傻撚左呀？

老實講，百份社評不嬲耐唔時就癲癲地，成日都令人費解

舊年運動岩岩開始都keep左個幾兩個月架
搞到我命以為方丈報轉黃

第二節 顛覆國家政權罪

(三) 嚴重干擾、阻撓、破壞中華人民共和國中央政權機關 或者香港特別行政區政權機關依法履行職能;

第四節 勾結外國或者境外勢力危害國家安全罪

(五) 通過各種非法方式引發香港特別行政區居民對中央人 民政府或者香港特別行政區政府的憎恨並可能造成嚴重後果。

東方做咩咁睇唔開

咁直白

東方係共報，冇話親唔親

批評地方省正苦為主
未踩正紅線

東方既層次係真係想中國升LV 類似曾鈺成之流
責之心既感覺

既係小氣方丈又係舊江派既風格
但都係左仔白粉報

国安法咁多條全部犯哂

點舉報

犯國安法

江派？

間中屌下政府就黃？咁支那01都黃民賤聯都黃啦

？？？？？？？？

大家準備鬥紅

言語上侮辱我全宇宙最偉大嘅中國, 東方其心可誅, 廣大炎黃子孫一齊向東方宣戰, 犯我中國者雖遠必誅

NoNoNo,都係違反國安法

（四）對香港特別行政區或者中華人民共和國進行制裁、封鎖或者採取其他敵對行動

（五） 通過各種非法方式引發香港特別行政區居民對中央人民政府或者香港特別行政區政府的憎恨並可能造成嚴重後果。

佢呢種屌係大紀元level

會唔會係開明派同毛魔派權鬥

企好前喎

聽日某報頭條：無懼國安法 暴徒網上撰文挑戰國家權威

向國安局舉報！

一定要鬥紅

國安法拉得

唔好鳩up啦
要有實際舉報行動

東方煽動仇恨中国

快啲報国安法

白粉報 發生咩事？

睇完憎左偉大祖國
可以舉報百份

立場都未必寫得出呢d嘢

屌佢老母啦東方
係到造謠抵毀中國 賣國賊
肯定俾美國佬收買左

已向國安同志舉報

小罵大幫忙
一向定位都係咁喎

唔通畀位人扮黃？

舉布佢啦

據定据啊？
今次唔屌
你下次小心啲

拎左批文

其實對於我們的處境，我想這幾個國家會特別有體會：

芬蘭（冬季戰爭）
捷克（布拉格之春，連儂牆，天鵝絨）
斯洛伐克。（同上，以前一個國家）
波羅的海三國（立陶宛，拉脫維亞，愛沙尼亞）（人鍊奇蹟）

本應有德國（柏林牆）
但德法宜家似乎

以色列應該WFC

應該嘗試大家一齊做多國文宣
我就做左喇
你呢？

或許還有：
俄羅斯

想扮返落後國家
on9

咁大膽

以為回帶

東方佢哋不嬲都係讚十句鬧一句

東方冇傻，不嬲都係保黨保國，有咩衰嘢就射落啲韭菜到，千錯萬錯都係啲人民錯。

佢最後嗰段係一個建議

東方cls

轉簡體字新聞有幾難，香港曾經文匯報試過，不過未回歸時期用所以好快被人屌到轉返繁體字，依家就好難講。

佢今次種屌法 屌到應一應WO
我係習習的話實唔撚鋸啦

國安舉報熱線幾多號

太陽不在東方升起

手足

大中華膠咁屌

利串：中華膠

一盤很大的棋

拉 原來東方又係反共分子

點解呢個時勢東方可以咁勇? 係東方定蘋果黎?

誠實豆沙包

前半段講得幾啱 後面係on9

人哋已經係大國 仲掘乜撚嘢？

佢自己想保住張綠卡先至作反

社會文明落後

要舉報

百粉

邊個寫仲要出到街

我有冇睇錯

支那賤畜
劣等民族

東方 係邊面㗎

東方咩事

白粉報咁mean嘅

中共：實捉到你

唯一解釋佢好多資產在美國驚制裁
現在要中和一下
有事可以拎依篇野出來撐

報警

東方自隊麵粉 叉電？

自己惹來的

中條撚咩
擺明係反習派開始做野
江派出招

做咩無啦啦咁大膽既

方丈做乜

怪唔知啲風向撚咁易帶到風向，睇見啲回覆真係戇撚鳩，
篇嘢明顯係將所有責任推晒落人民身上啦，
反反反，反條鐵咩 雖然支那人本身真係賤格

呢份報紙分裂緊國家

社會寄生蟲香港警察做野未

幾時架篇文

嘩，終於有人留意到大國D虐待動物有幾多同恐怖
呢堆人遲D黎晒香港真係唔知點算

真係好撚正啊東方
不時人格分裂

推上微博

唔講以為蘋果寫

舉報得，煽動仇恨中國

索粉索到反中
太過分

咁夠胆想反了

馬老闆可能擔心緊自己會唔會俾國安捉返大陸.

汕尾市烏坎村現係乜環境？

好清靜，附近嘅人都唔知道

揾佢哋班人落嚟整治香港，香港人執生喇

寫文個個驚過唔到英國？

客觀持平嘅事實

東方

咁大膽？

仲勁過蘋果

其實有時我佩服日本，啲人成日話日本侵華有幾變態，點解咁多港台人咁崇尚同鍾意日本，我覺得日本真係一個文化大國，佢地嘅軟實力(影藝視)、出產嘅手工藝品、電器、甚至大部分人都覺得日本人係好有禮貌

相反支那柒事一蘿蘿，大部分已發展國家嘅人都唔鍾意支那人

東方：本土 Yukman
蘋果：泛民 黃絲KOL
大公：建制 藍絲KOL

東方（本土）：人性 > 黨性
蘋果（泛民）：黨性 > 人性
大公（建制）：只有黨性

係 受眾係中國人民

小罵大幫忙，百份想幫手洗白，證明香港仲有言論自由。

你搞笑咩

蘋果日扱 系大中華膠
只會用「北京」「中央」「阿爺」
邊敢直呼「中國政府」名禕

白粉報小心呀,國安法後所有國情雜誌都收晒皮。

推

全民蒐集以下證據:
不乎合ECCN之軍民兩用科技設備公司
與港中共官員有往來之金融機構帳目

舉報熱線:

仲覺得東方轉黃既都係弱智
依個moment 緊係鬥紅玩批鬥

我以為睇緊大紀元

這是人民的罪，拖累共產黨。

快撚啲舉報東方啦！仲等乜

煽動群眾憎恨國家？

RIP東方

忠臣冒死直諫
東方忠心耿耿，可昭日月

佢地巴士司機連導盲犬都拒載

食左偉哥？

因國

東方：今鋪玩大左

其實你拗得過佢就冇以言入罪

S

呢個時勢局面，扮黃有咩著數?

不把路數啦，一年前邊個估到今日加速到全球制裁？外國有排玩謝港共